遞信真係好難...

係咪所有人頭幾次遞信都會經歷咁多掙扎

唔係
利申專吼5點遞信

唔係 唔好睇到自己咁重要先得架

點解？吉時？

哦⋯⋯

你真係傻豬bb來，遞咪遞羅屌洗擇日？唔需要為公司諗，你要記住香港嘅老細個個都係狗個都係垃圾

調返轉諗，公司派信比你時會唔會掙扎

當日計第1日？

巴打你有無試過返工同事同老細都好人㗎

好驚呀

我未收過信...fg嚟
可能經歷過就會決斷啲

應該係？

即係話你同公司關係對等，佢出錢，你出力
佢炒你時唔會眨眼，你遞信時都唔洗心軟

同事有，老細就冇，個個都係仆街來

絲打應該係好女仔來

我同老細距離太遠唔知道佢點
遞都係遞比manager
但係對我好好
成日講之後點點點，嚟緊點點點
唔知道點開口

如果真係對你好 就會理解你

如果佢真係好
知你遞信會替你揾到更好嘅工而開心
放心辭喇

驚咩?

之後點點點都係假既 咁都信
人如其名

佢地好人 但你走得即係有好路數啦 幸福的煩惱黎

我明
你遞信果陣 比多d感情落去

裸辭？ call sick見工咪得

如果係一個月通知既, 多數都係1月尾比信
計番假, 2月又得28 29日, 隨時番多一星期就走得

除非講人工將會加成點，其他都係虛幻，醒覺啦，阿彌陀佛

依個我認同
因為我試過
真係唔好信

咁佢唔係promise我啲乜，只係話交啲乜乜乜俾我自己handle 然後我就會覺得自己有責任

同埋會覺得人地信任我我唔可以令人失望

有幾難
郵寄咪得囉
幫你同事寄埋都得

講咁多，咪唔好遞信囉，唔好辜負manager嘅期望囉

又要走，又要摟

最on 9 係呢啲

你冷靜啲

唔好睇到自己咁重要

利申：
HR 收信收到麻木，又要計假，計mpf ，出ref letter
阻鳩住收工

係會爭扎好耐
睇下勞記又收埋封信
次次都係咁
但當有次真係忍無可忍果時即遞
果下心情舒暢到爽過打J

我有，不過俾人逼走曬

梳，見你咁on 9 忍唔住

而家冷靜返

咪撚同份工講感情啦

遞信唔難，係難在要喺遞信前換到另一份工

遞完之後個心情仲難

都唔做 仲驚乜鳩

情感上我都明嘅
不過現實世界就係咁 來來去去 你唔走就到佢走 由其香港唔跳走又難有位上
如果同事真係好人又frd咪得閒約下食飯囉 香港又唔係大

第一份工？
轉個頭就唔記得左你啦

搵到份好啲既遞信有幾難

真係要澤 last day要係星期日食到盡

係 次次都係收工先email
當第一日 又唔會比老細煩

真係要擇日
正常要星期日last day 有長假期更佳

公司唔會話無咗邊個唔得嘅，你搵到新工就灑脫啲遞信啦

乜唔係淨係計工作日（1-5）嘅咩sor真係唔知

遞信真係好難
但明白唔唔遞 仆街老細會繼續 怎麼辦？

梗係唔係 六日都有錢 唔好咁on9畀佢食兩日

遞完之後先爽，你先係boss

戇鳩 係辭就咪諗

咁應該星期一遞？

自己計三十日

真
同公司講感情係戇撚鳩

有咩咁難

寄咗去美國

自己計番日子啦30日
唔想你蝕個個禮拜人工比佢

依家遞七日咋

因為遞完就收工，個一日都照計30日

7日後走得？你洗唔洗番埋星期六先？
唔洗番就星期一，要番就聽日

遞信算好架啦 而家d人遞email

可以嘅就唔好遞等佢炒

我第一次遞信係第一份工first day
緊張到胃痛

唔洗返星期六

點解走嘅

我都以為係

first day果晚收到另一間offer
即晚resign 個呀頭直頭覺得我玩野

咪照同佢講有第二個offer
話唔埋會推高你個底薪

試過收工時間遞屌比人屌左幾日

遞得信唔識屌返佢?

講分手先難

第一次遞信係好驚 好似做錯事咁

愈大愈覺得 辭職係份工入面我做得幾岩既一件事

返左幾份工 幾次都係email

遞信你最惡 難咩...

係難架，所以係舊公司做左好多年都走唔到，就係因為上司好好
結果佢無啦啦俾公司炒左，成條team一落千丈，我7月走到而家都未搵到工，打呢份工打左咁多年，去見工人哋都覺得你咩都唔識淨係識做嗰范
所以千其唔好俾呢啲on9理由影響自己前途

林奠： i know that feeeeeeeel

咁個心態完全正確，無話邊個無咗邊個會死

利申：啱啱遞完

應該last day係星期一

岩岩炒完老細 佢剩係無奈接受 連一仙都唔諗住加俾我
證明左我走係無錯
(新工人工高過而家份工20%)

20%算少

我都係fg第一份工黎緊有機會第一次遞信

想問下，遞信前係咪應該同新公司簽左約先好啲？多唔多人會遞左信之後新公司臨時話唔請

最緊要新環境新挑戰

第一次可能會
但慢慢發覺連埋自己根本冇人care

有決心就走到架啦

你猶疑就咪撚辭啦

有無諗過人地等你自己遞好耐？

你覺得公司炒你有擇日？

你好勁呀我都想有勇氣

巴打我都係fg你返咗份工幾耐

正路真係簽左約先遞，之前見有個post講出email confirm左offer都反口

好易，不嬲都係遞信前一日射波，第二日搵佢簽SL紙玩圖窮匕現

屌番轉頭啦

其實驚咩
我完全第一次遞完全冇牽掛

好易呃既女仔?

就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦

讀u嗰陣試過翻翻吓intern
中間有第二份offer都遞過

Fg嚟講真係過客好閒

垃圾
比就比啦
以為自己好重要呀

（希望樓主比啲勇氣）

遞前我都會驚, 唔知對方會有咩反應, 不過多數冇乜特別
有巴打講得岩, 對間公司黎講, 收辭職信真係閒事, 唔洗諗得太重

我每次轉工都係簽左新約先遞信
保障番自己

遞信真係好難
就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要裸辭都難
受太大的禮會内疚卻也無力歸還

就算簽咗約都可以話唔請
因為多數張約係你第一日返工先effective

咁都俾你諗到

2月岀bonus 仲走？

呢個啱
到公司唔要你個陣都係求奇比封信你，之後叫你自己收皮

唔會,比得信就諗住走
點會掙扎

有咩咁難你喺老細眼中只係一件工具

到你比人害過後就唔會咁天真
出嚟做野傾下計,唔代表D咩

兩年幾但我又唔會覺得難遞，只係諗緊最好既時機係幾時

雖然老細對我幾好會有啲唔捨得，但魚唔過塘唔肥

明白，唔該晒巴打

工都搵咗，有咩好爭扎？除非你係裸辭

依個算唔算慣常做法？新公司多數都會比你簽左新約再遞？有無啲係堅持第一日返工先簽

將封信達落佢塊面度，咁一定得啦
如果唔係咪好好地比囉

記住 唔好放感情落工作到

大公司就一定俾你簽左先 佢會寫埋employment date
細公司就你可能要自己同佢deal

我都係啦manager 對我好好
但我一講話走 佢連信都幫我搵埋點打
因為我第一次轉長工
個個都戥我開心

以前都好撚驚，但諗通咗驚乜撚，信都遞咗最多咪唔做，但你本身都打算唔做所以驚閪咩

返咁耐OK啦 我返一個月咋

以為又改歌...

遞完就身心舒暢架啦
加油！！！

一月遞嘅話 One month notice 淨係計28日？

我男朋友都咁話我

搵到份新工先遲咪唔怕囉

同老細講
一係加我人工
一係收信
你自己簡

咁真係幾on 9 嘅

岩岩遞左

利申：19FG

好on9但我笑左

You will get used of it sooner or later

唔知遞信比邊個嗰下難, HR有幾條友，定係比manager?
又唔知實體定email

manager, 實體
除非你遞果日無返

有啊！！！！
猶豫左好耐先遞
仲要老細幾個月升左我

點解淆？ 次次都鬆一口氣，覺得心境開朗左好多

幾個月前*

遞信真係好難
難就難在其實雙方各有各對望怎麼辦

咁最後你點解都係走？

下
一朝早遞完 出去食早餐lunch tea 直落，六點先番黎執野走人啦
都遞左信

如果即走仲駛咩一朝遞夜晚走？即走遞完就走得啦

應該1月28 比2月28 last day?

cc 曬咪得

有咩難 對公司有感情就輸左啦

深呼吸，起身，行埋去，同老細講，老細，我決定辭職唔做，byebye

遞信唔難 最難係搵工

記得屌9上司

等你上司開完一大堆會後可以抖下氣時遞信為佳

褒義咪好 貶義咪蠢

遞信憑自信

女仔蠢先可愛，其實最聰明既女仔就係該聰明既時候就聰明，該蠢就要蠢，下下懶醒玩踢爆個d先係真正既蠢

20fg 遞左信 今日last day

呢啲先係高招 當然唔可以蠢得制 唔係就變左真on9 係仔都頂唔順

hr manager定自己跟開嗰個

梗係自己大佬啦

因為再請人好麻煩 如果你唔太乞人憎都留你你 氹下你
識人做intern都遞 老細唔留直接鬧佢一獲自己舒服就算

1個月係2月27

mail sd比阿頭

咁下次你放工放檯面囉

星期五？

搵多幾個同事一齊壯膽

緊張呀
多謝大家呢個post嘅意見
你遞信真係無啦啦遞定係會whatsapp講一講先㗎....

直接走去大老細敲門say goodbye

同路人！轉工定裸辭

垃圾咪遞封信都難囉

又唔想做，又驚搵唔返

大笑咗

喺屋企rehearsal咗幾次，返工搭車全程超緊張，一埋位深呼吸就遞咗，成個人即刻鬆晒

我係臘鴨

睇咗你個post...

我蝕底少少

你切你隻臘鴨髀落黎

我同你啃咗佢啦

其實無嘢，就算我辭咗之後嗰一個月manager 都成日講之後點點點
心諗關我咩事

人地返左咁多年工都睇慣d人黎黎去去架啦
唔好諗得自己咁重要

第一次辭職封信擺咗喺個袋幾日先敢拎出嚟
到頂唔順嗰日都要擺封信響枱面擺咗半日先敢俾老細

似乎係嚟緊嘅我

係.....

公司無熟人派唔派散水餅好
定係無聲無息咁靜靜地消失好

冇啦啦架咋

象徵式都要？
如果唔熟可以擺pantry send email?

我諗都係買d 現金券擺同事信箱算
百幾人嘅公司淨係識幾個，但係連佢哋坐邊都唔知

我通常email再補信，email 1 send開始count down 有紀錄好啲

遞信唔難（有哂退路既話），祼辭最難，因為市道太差

錢

試過2月1日比, 2月28 last day, 但28號係星期日, 我番到26號就唔使再番

我就係成功例子

你識/熟幾多個 咪買幾多舊餅囉
頂盡都係自己team 算架啦

間公司幾多人 規模幾大 關你鳩事咩
唔通你係誠哥和黃旗下做 派哂比和黃呀?

遞信前只需計清楚effective date （扣埋未清的假）就可以了，不需回頭，切勿回頭。

我早一排就係咁 覺得公司要再請人好麻煩
又唔想啲同事執我屎 諗咗好多
遞信真係要好大勇氣
佢又有留我搞到個下有小小心軟
但入去之前我同自己講咗唔可以再咁容易軟化
（啱啱入行第二年）

我頂得順，會覺得自己好撚有型

有幾難

我好明白樓主心情。我fg第1份工resign嗰陣都掙扎咗好耐，因為同事上司都好好人，超唔好意思開口。但諗返轉頭其實糾結咁耐都冇意思，人望高處，你唔會因為上司同事好人而放棄其他offer, 向錢看既話最後都會遞信。但你可以係淨低既日子，做好handover, last day買靚啲既散水餅, 大家好黎好去，開開心心咁走

樓主令我諗返起上年中Quit FG第一份工 又係好掙扎
我係頂唔順D藍絲同事同埋個加幅先想走
信就打好但隔左幾日仲要係臨收工先走去敲腦細房門
而家睇返 都唔知當時猶豫D乜春

唔派

no one fucking careS

唔駛派 慳返

其實無人care

掟煲嗰個要俾掟煲費
唔好遞信
等佢派信俾你

上星期五做appraisal 時遞左信
其實諗左好耐 份工好辛苦 但一直搵唔到
但真係頂唔到落去 決定裸辭

點知老細係咁留我 話會減我workload 叫我再諗下

搞到我而家又十五十六 好唔好等埋bonus （但要等多5個月）
聽日要覆佢 好難決定

我自己咁諗啦
遞左出去既信最好唔好收番，跳草裙舞比同事知道左有排講，會覺得係一種手段去博加人工/減野做
你諗下減左既work load都係去左第二個度，比人閒言閒語我自己覺得仲慘過多野做，同埋比佢知你係想走既仲會出幾多bonus比你
當然，你有經濟負擔既就頂硬上啦

老細話因為會freeze headcount
所以冇左我d野比晒其他人做，只會令其他人都走

寧願我係度 遲下我可以轉team
會同其他同事講當借我半個人比隔離team，咁我就做少d野，而令其他人冇咁不滿

我都坦白左我等緊其他offer 但如果我話留，轉頭有offer 又話走，好似都幾衰